# Lucid camera driver

- [Lucid camera driver](#lucid-camera-driver)
  - [Функции](#функции)
  - [Конфигурация](#конфигурация)
      - [Основной конфиг модуля](#основной-конфиг-модуля)
      - [Конфиг Lucid камеры](#конфиг-lucid-камеры)
      - [Конфиг для сжатия](#конфиг-для-сжатия)
  - [UML-диаграмма модуля](#uml-диаграмма-модуля)
  - [Добавление поддержки новой камеры](#добавление-поддержки-новой-камеры)
  - [Компрессия изображений](#компрессия-изображений)
  - [Примечания и известные баги](#примечания-и-известные-баги)
      - [Изменение формата пикселей](#изменение-формата-пикселей)
      - [Добавление новых параметров](#добавление-новых-параметров)
      - [Отображение измененных настроек](#отображение-измененных-настроек)
      - [Некорректное изменение разрешения](#некорректное-изменение-разрешения)
      - [Баланс белого](#баланс-белого)
      - [Отсутствие сообщений в топике при наличии подключения](#отсутствие-сообщений-в-топике-при-наличии-подключения)
      - [Увеличение буфера для сокетов](#увеличение-буфера-для-сокетов)


Данный модуль предназначен для встраивания камер, не поддерживающих V4L. Так как в драйвере на камеру Apollo не предусмотрен функционал для добавления новых камер, то был написан собственный модуль для новых камер. В первую очередь, он предназначен для камеры Lucid, однако содержит интерфейс для встраивания и других камер.

Требования для корректной работы драйвера и камеры:
 - Гигабит ethernet соединение;
 - [Arena SDK](scripts/oscar/host/lucid/download_ArenaSDK.bash);
 - задать настройки интернет адаптера ([скрипт, который автоматически выставляет необходимые параметры](scripts/oscar/host/lucid/network_setup.bash)):
   - увеличенный MTU до 9000;
   - увеличенный размер буффера.

По умолчанию на этапе сборки docker-контейнера скрипт пытается загрузить Arena SDK. В случае отсутствия доступа эта папка с драйвером будет добавлена в .bazeligore и не будет собрана. Вам нужно будет вручную загрузить Arena SDK, как указано по ссылке [выше](scripts/oscar/host/lucid/download_ArenaSDK.bash).
## Функции

Особенности драйвера:
  - Непрерывная трансляция изображений в Cyber канал;
  - Установка (почти) всех настроек камеры Lucid через конфигурационный файл;
  - Повторное подключение в случае потери связи;
  - запуск нескольких камер из одного .dag файла;
  - Поддержка добавления новых камер.


## Конфигурация

#### Основной конфиг модуля

| **Необходимость** | **Тип**            | **Название**             | **Описание**                                                                                 |
|---------------|----------------|----------------------|------------------------------------------------------------------------------------------|
| optional      | string         | output_channel       | нвзвание канала для публикации сообщений                                                 |
| optional      | string         | frame_id             | Название СК, в которой получаются изображения                                            |
| oneof         | [LucidConfig](#конфиг-lucid-камеры)    | lucid_config         | Конфиг с настройками камеры                                                              |
|               | USBV4LConfig      | usbv4l_config        | Не реализовано. Для использования USB камер воспользуйтесь стандартным драйвером Apollo. |
| optional      | [CompressConfig](#конфиг-для-сжатия) | compress_conf        | конфиг для сжатия.                                                                       |
| optional      | uint32         | max_connect_attempts | Количество попыток переподключения при инициализации                                     |

#### Конфиг Lucid камеры

Указанные параметры - наиболее основные. Для добавления отсутствующих параметров дополните список с названием параметра в snake_case).

| **Необходимость** | **Тип**      | **Название**           | **Описание**                                            |
|-------------------|--------------|------------------------|---------------------------------------------------------|
| one of            | string       | IP                     | Адрес камеры (если выставлен статический)               |
|                   | string       | mac                    | МAC-адрес камеры                                        |
| optional          | PixelFormats | pixel_format           | Формат пикселей (RGB, BGR, BayerRG)                     |
| required          | uint32       | width                  | ширина                                                  |
| required          | uint32       | height                 | высота                                                  |
| optional          | float        | acquisition_frame_rate | Частота кадров                                          |
| optional          | float        | gain                   | коэффициент усиления                                    |
| optional          | string       | gain_auto              | Включение автоматического коэффициента (Continuous/Off) |
| optional          | bool         | reverse_x              | отражение по Х                                          |
| optional          | bool         | reverse_y              | отражение по Y                                          |
| optional          | uint32       | brightness             | яркость                                                 |
| optional          | float        | exposure_time          | время экспозиции (в мксек)                              |
| optional          | string       | exposure_auto          | Включение автоматической экспозиции (Continuous/Off)    |

#### Конфиг для сжатия

Полностью повторяет конфиг сжатия из Apollo.

| **Необходимость** | **Тип** | **Название**    | **Описание**            |
|-------------------|---------|-----------------|-------------------------|
| optional          | string  | output_channel  | название канала         |
| optional          | uint32  | image_pool_size | размер пула изображений |

## UML-диаграмма модуля

![uml](docs/imgs/uml.png)


## Добавление поддержки новой камеры

Поддержка новой камеры осуществляется в 4 этапа:

Добавление нового типа камеры в ```config.proto``` в значения переменной **CameraType**;
Создание подкласса **Camera** и реализация всех методов;
Добавление нового типа камеры в метод **CameraFactory::createCamera()**;
Добавление созданного класса к сборке в Bazel аналогично сборке и подключению файлов ```lucid_camera.cc/.h```.

## Компрессия изображений

В Apollo есть модуль, осуществляющий JPEG сжатие изображений. Так как в нашем драйвере другой конфиг, то модуль компрессии был продублирован с изменением типа конфига и располагается в папке ```modules/oscar/drivers/camera/compress```. Также для избежания конфликта имен название компилируемой библиотеки (которое указывается в dag файле) было заменено на ```oscar_camera_compress_component.so```.

## Примечания и известные баги
#### Изменение формата пикселей
Наши камеры при формате пикселей, отличном от BayerRG, выдают шум, хотя внутри камер есть параметр, который позволяет делать преобразование в другие форматы (RGB, к примеру). Для обхода этого бага преобразование проводится на уровне драйвера в методе LucidCamera::capture().

#### Добавление новых параметров
У Lucid есть несколько десятков различных параметров внутри камеры. Для их добавления необходимо в сообщении Config файла config.proto добавить поле в стиле snake_case. При инициализации камеры будет проведено сканирование настроек устройства на соответствие полям конфигурационного файла. Так как рекомендованный стиль наименования полей в protobuf - snake_case, а настройки внутри камеры именуются в CamelCase, то это различие учитывается при поиске настроек.

#### Отображение измененных настроек
Информация о некоторых настройках после обновления не всегда сразу доступна на устройстве, из-за чего при инициализации драйвера при смене настроек указывается то же значение, которое было. В частности, смена FPS не отображается сразу, хотя в cyber_monitor частота сообщений изменяется.

#### Некорректное изменение разрешения
Не баг, а фича. Параметры width и height внутри камеры отвечают за размеры отправляемого изображения. Но вместо сжатия исходного изображения до этих значений, оно просто обрезается. Поэтому мы вынуждены получать по сети изображение 2880x1860 и уже в драйвере его изменять до меньших размеров.


#### Баланс белого
Баланс белого работает криво. При выставлении опции balanceWhiteAuto в Continuous никаких изменений в изображении не наблюдается, только если не закрыть полностью рукой (или колпачком) камеру. Тогда после этого изображение приобретает желтоватый оттенок. Лечится перезапуском камеры по питанию. Не рекомендуется использовать автоматический баланс белого.

#### Отсутствие сообщений в топике при наличии подключения
При первом запуске часто бывает, что отсутствуют сообщения в канале. Перезапуск драйвера решает проблему.

#### Увеличение буфера для сокетов

Для корректной работы камер Lucid для всех сокетов увеличивается размер буфера на прием до 1 МБ (по дефолту в Ubuntu 20.04 - 4 КБ), что может негативно сказаться на оперативной памяти при наличии большого количества подключений.
